[
{
  "model": "cerimonial.tipotelefone",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "descricao": "Residencial"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipotelefone",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "descricao": "Comercial"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipotelefone",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "descricao": "Celular"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoendereco",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "descricao": "Residencial"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoendereco",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "descricao": "Comercial"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoendereco",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "descricao": "Profissional"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoemail",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "descricao": "Particular"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoemail",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "descricao": "Corporativo"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "descricao": "Pai / M\u00e3e"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "descricao": "Sogro / Sogra"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "descricao": "Filho / Filha"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "descricao": "Av\u00f4 / Av\u00f3"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "descricao": "Bisav\u00f4 / Bisav\u00f3"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "descricao": "Trisav\u00f4 / Trisav\u00f3"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "descricao": "Neto / Neta"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "descricao": "Bisneto / Bisneta"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "descricao": "Trineto / Trineta"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "descricao": "Irm\u00e3o / Irm\u00e3"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "descricao": "Cunhado / Cunhada"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "descricao": "Tio / Tia"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "descricao": "Primo / Prima"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "descricao": "Genro / Nora"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "descricao": "Tio-av\u00f4 / Tia-av\u00f3"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.parentesco",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "descricao": "Esposo / Esposa"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.estadocivil",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "descricao": "Solteiro(a)"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.estadocivil",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "descricao": "Casado(a)"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.estadocivil",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "descricao": "Separado(a)"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.estadocivil",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "descricao": "Divorciado(a)"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.estadocivil",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "descricao": "Vi\u00favo(a)"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Presidente da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "descricao": "Ministros de Estado",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "descricao": "Secret\u00e1rios dos Governos Estaduais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "descricao": "Secret\u00e1rios dos Governos Municipais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "descricao": "Chefe do Estado-Maior das For\u00e7as Armadas",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "descricao": "Presidentes das Assembl\u00e9ias Legislativas Estaduais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Presidentes das Assembleias Legislativas Estaduais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "descricao": "Presidentes das C\u00e2maras Municipais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Presidentes das C\u00e2maras Municipais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "descricao": "Membros das Assembleias Legislativas Estaduais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "descricao": "Membros da C\u00e2mara dos Deputados",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "descricao": "Membros do Senado Federal",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "descricao": "Membros das C\u00e2maras Municipais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "descricao": "Prefeitos Municipais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Prefeitos Municipais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "descricao": "Ju\u00edzes",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "descricao": "Procuradores",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "descricao": "Desembargadores",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "descricao": "Diretores de Autarquias Federais, Estaduais ou Municipais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "descricao": "Secret\u00e1rio-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "descricao": "Consultor-Geral da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "descricao": "Oficiais e Generais das For\u00e7as Armadas",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "descricao": "Chefe do Gabinete Militar da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "descricao": "Chefe do Gabinete Pessoal da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "descricao": "Secret\u00e1rios da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "descricao": "Secret\u00e1rios de Minist\u00e9rios",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "descricao": "Procurador-Geral da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "descricao": "Governador de Estado",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Governadores dos Estados",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "descricao": "Embaixadores",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Congresso Nacional",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente da C\u00e2mara dos Deputados",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Presidente da C\u00e2mara dos Deputados",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente e Membros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente e Membros dos Tribunais de Contas dos Estados",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Senado Federal",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Presidente do Senado Federal",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Supremo Tribunal Federal",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "descricao": "Membros do Supremo Tribunal Federal",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente  do Superior Tribunal de Justi\u00e7a",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "descricao": "Membros do Superior Tribunal de Justi\u00e7a",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Tribunal Superior Militar",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "descricao": "Membros do Tribunal Superior Militar",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Tribunal Superior Eleitoral",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "descricao": "Membros do Tribunal Superior Eleitoral",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Tribunal Superior do Trabalho",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "descricao": "Membros do Tribunal Superior do Trabalho",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "descricao": "Presidentes dos Tribunais de Justi\u00e7a",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "descricao": "Membros dos Tribunais de Justi\u00e7a",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "descricao": "Presidentes dos Tribunais Regionais Federais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "descricao": "Membros dos Tribunais Regionais Federais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "descricao": "Presidentes dos Tribunais Regionais Eleitorais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "descricao": "Membros dos Tribunais Regionais Eleitorais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "descricao": "Presidentes dos Tribunais Regionais do Trabalho",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "descricao": "Membros dos Tribunais Regionais do Trabalho",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "descricao": "Auditores da Justi\u00e7a Militar",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "descricao": "Reitores de Universidades",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "descricao": "Presidentes de empresas",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "descricao": "Diretores de empresas",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "descricao": "C\u00f4nsules",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "descricao": "Papa",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "descricao": "Cardeais",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "descricao": "Arcebispos",
    "pronomes": [
      2
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "descricao": "Bispos",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "descricao": "Monsenhores",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "descricao": "C\u00f4negos",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "descricao": "Sacerdotes",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "descricao": "Cl\u00e9ricos",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "descricao": "Padres",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "descricao": "Pastores",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "descricao": "Outras autoridades",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "descricao": "Reis",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "descricao": "Imperadores",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "descricao": "Pr\u00edncipes e Princesas",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "descricao": "Duques e Duquesas",
    "pronomes": [
      1
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipolocaltrabalho",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "descricao": "Agricultura"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipolocaltrabalho",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "descricao": "Pecu\u00e1ria"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipolocaltrabalho",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "descricao": "Extrativismo"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipolocaltrabalho",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "descricao": "Ind\u00fastria"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipolocaltrabalho",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "descricao": "Com\u00e9rcio"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipolocaltrabalho",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "descricao": "Servi\u00e7os"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipolocaltrabalho",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "descricao": "Setor p\u00fablico"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.nivelinstrucao",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "descricao": "Ensino Fundamental completo"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.nivelinstrucao",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "descricao": "Ensino Fundamental incompleto"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.nivelinstrucao",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "descricao": "Ensino M\u00e9dio incompleto"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.nivelinstrucao",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "descricao": "Ensino Superior incompleto"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.nivelinstrucao",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "descricao": "Ensino M\u00e9dio completo"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.nivelinstrucao",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "descricao": "Ensino Superior completo"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.operadoratelefonia",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "descricao": "Vivo"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.operadoratelefonia",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "descricao": "Claro"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.operadoratelefonia",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "descricao": "Oi"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.operadoratelefonia",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "descricao": "Tim"
  }
},
{
  "model": "cerimonial.operadoratelefonia",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "descricao": "NET / Embratel"
  }
}
]
