[
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Senhor ou Senhora",
    "abreviatura_singular_m": "Sr.",
    "abreviatura_singular_f": "Sra.",
    "abreviatura_plural_m": "Srs.",
    "abreviatura_plural_f": "Sras.",
    "vocativo_direto_singular_m": "Senhor",
    "vocativo_direto_singular_f": "Senhora",
    "vocativo_direto_plural_m": "Senhores",
    "vocativo_direto_plural_f": "Senhoras",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Senhor",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Senhora",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Senhores",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Senhoras",
    "enderecamento_singular_m": "Ao Senhor",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0 Senhora",
    "enderecamento_plural_m": "Aos Senhores",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s Senhoras",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Excel\u00eancia (chefe de poder)",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "",
    "vocativo_direto_singular_m": "Excelent\u00edssimo Senhor",
    "vocativo_direto_singular_f": "Excelent\u00edssima Senhora",
    "vocativo_direto_plural_m": "Excelent\u00edssimos Senhores",
    "vocativo_direto_plural_f": "Excelent\u00edssimas Senhoras",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Excelent\u00edssimo Senhor",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Excelent\u00edssima Senhora",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Excelent\u00edssimos Senhores",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Excelent\u00edssimas Senhoras",
    "enderecamento_singular_m": "A Sua Excel\u00eancia o Senhor",
    "enderecamento_singular_f": "A Sua Excel\u00eancia a Senhora",
    "enderecamento_plural_m": "A Suas Excel\u00eancias os Senhores",
    "enderecamento_plural_f": "A Suas Excel\u00eancias as Senhoras",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Excel\u00eancia",
    "abreviatura_singular_m": "V. Ex.a",
    "abreviatura_singular_f": "V. Ex.a",
    "abreviatura_plural_m": "V. Ex.as",
    "abreviatura_plural_f": "V. Ex.as",
    "vocativo_direto_singular_m": "Senhor",
    "vocativo_direto_singular_f": "Senhora",
    "vocativo_direto_plural_m": "Senhores",
    "vocativo_direto_plural_f": "Senhoras",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Senhor",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Senhora",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Senhores",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Senhoras",
    "enderecamento_singular_m": "A Sua Excel\u00eancia o Senhor",
    "enderecamento_singular_f": "A Sua Excel\u00eancia a Senhora",
    "enderecamento_plural_m": "A Suas Excel\u00eancias os Senhores",
    "enderecamento_plural_f": "A Suas Excel\u00eancias as Senhoras",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Senhoria",
    "abreviatura_singular_m": "V. S.a",
    "abreviatura_singular_f": "V. S.a",
    "abreviatura_plural_m": "V. S.as",
    "abreviatura_plural_f": "V. S.as",
    "vocativo_direto_singular_m": "Senhor",
    "vocativo_direto_singular_f": "Senhora",
    "vocativo_direto_plural_m": "Senhores",
    "vocativo_direto_plural_f": "Senhoras",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Senhor",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Senhora",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Senhores",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Senhoras",
    "enderecamento_singular_m": "Ao Senhor",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0 Senhora",
    "enderecamento_plural_m": "Aos Senhores",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s Senhoras",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Magnific\u00eancia",
    "abreviatura_singular_m": "V. Mag.a",
    "abreviatura_singular_f": "V. Mag.a",
    "abreviatura_plural_m": "V. Mag.as",
    "abreviatura_plural_f": "V. Mag.as",
    "vocativo_direto_singular_m": "Magn\u00edfico",
    "vocativo_direto_singular_f": "Magn\u00edfica",
    "vocativo_direto_plural_m": "Magn\u00edficos",
    "vocativo_direto_plural_f": "Magn\u00edficas",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Magn\u00edfico Reitor",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Magn\u00edfica Reitora",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Magn\u00edficos Reitores",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Magn\u00edficas Reitoras",
    "enderecamento_singular_m": "A sua Magnific\u00eancia o Senhor Reitor",
    "enderecamento_singular_f": "A sua Magnific\u00eancia a Senhora Reitor",
    "enderecamento_plural_m": "As suas Magnific\u00eancias os Senhores Reitor",
    "enderecamento_plural_f": "As suas Magnific\u00eancias as Senhoras Reitor",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Senhor Professor",
    "abreviatura_singular_m": "Prof.",
    "abreviatura_singular_f": "Profa.",
    "abreviatura_plural_m": "Profs.",
    "abreviatura_plural_f": "Profas.",
    "vocativo_direto_singular_m": "Professor",
    "vocativo_direto_singular_f": "Professora",
    "vocativo_direto_plural_m": "Professores",
    "vocativo_direto_plural_f": "Professoras",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Professor",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Professora",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Professores",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Professoras",
    "enderecamento_singular_m": "Ao Senhor",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0 Senhora",
    "enderecamento_plural_m": "Aos Senhores",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s Senhoras",
    "prefixo_nome_singular_m": "Prof.",
    "prefixo_nome_singular_f": "Profa.",
    "prefixo_nome_plural_m": "Profs.",
    "prefixo_nome_plural_f": "Profas."
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Senhor Comendador",
    "abreviatura_singular_m": "Com.",
    "abreviatura_singular_f": "Coma.",
    "abreviatura_plural_m": "Coms.",
    "abreviatura_plural_f": "Comas.",
    "vocativo_direto_singular_m": "Comendador",
    "vocativo_direto_singular_f": "Comendadora",
    "vocativo_direto_plural_m": "Comendadores",
    "vocativo_direto_plural_f": "Comendadoras",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Comendador",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Comendadora",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Comendadores",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Comendadoras",
    "enderecamento_singular_m": "Ao Senhor",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0 Senhora",
    "enderecamento_plural_m": "Aos Senhores",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s Senhoras",
    "prefixo_nome_singular_m": "Com.",
    "prefixo_nome_singular_f": "Coma.",
    "prefixo_nome_plural_m": "Coms.",
    "prefixo_nome_plural_f": "Comas."
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Senhor Doutor",
    "abreviatura_singular_m": "Dr.",
    "abreviatura_singular_f": "Dra.",
    "abreviatura_plural_m": "Drs.",
    "abreviatura_plural_f": "Dras.",
    "vocativo_direto_singular_m": "Doutor",
    "vocativo_direto_singular_f": "Doutora",
    "vocativo_direto_plural_m": "Doutores",
    "vocativo_direto_plural_f": "Doutoras",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Doutor",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Doutora",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Doutores",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Doutoras",
    "enderecamento_singular_m": "Ao Senhor",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0 Senhora",
    "enderecamento_plural_m": "Aos Senhores",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s Senhoras",
    "prefixo_nome_singular_m": "Dr.",
    "prefixo_nome_singular_f": "Dra.",
    "prefixo_nome_plural_m": "Drs.",
    "prefixo_nome_plural_f": "Dras."
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Majestade",
    "abreviatura_singular_m": "V. M.",
    "abreviatura_singular_f": "V. M.",
    "abreviatura_plural_m": "VV. MM.",
    "abreviatura_plural_f": "V. Ms.",
    "vocativo_direto_singular_m": "Vossa Majestade",
    "vocativo_direto_singular_f": "Vossa Majestade",
    "vocativo_direto_plural_m": "Vossas Majestades",
    "vocativo_direto_plural_f": "Vossas Majestades",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Sua Majestade",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Sua Majestade",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Suas Majestades",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Suas Majestades",
    "enderecamento_singular_m": "A Sua Majestade o Rei",
    "enderecamento_singular_f": "A Sua Majestade a Rainha",
    "enderecamento_plural_m": "A Suas Majestades os Reis",
    "enderecamento_plural_f": "A Suas Majestades as Rainhas",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Senhor Juiz",
    "abreviatura_singular_m": "M.mo",
    "abreviatura_singular_f": "M.ma",
    "abreviatura_plural_m": "M.mos",
    "abreviatura_plural_f": "M.mas",
    "vocativo_direto_singular_m": "Merit\u00edssimo Juiz",
    "vocativo_direto_singular_f": "Merit\u00edssima Ju\u00edza",
    "vocativo_direto_plural_m": "Merit\u00edssimos Ju\u00edzes",
    "vocativo_direto_plural_f": "Merit\u00edssimas Ju\u00edzas",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Merit\u00edssimo Juiz",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Merit\u00edssima Ju\u00edza",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Merit\u00edssimos Ju\u00edzes",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Merit\u00edssimas Ju\u00edzas",
    "enderecamento_singular_m": "Ao Merit\u00edssimo Senhor Juiz",
    "enderecamento_singular_f": "A Merit\u00edssima Senhora Ju\u00edza",
    "enderecamento_plural_m": "Aos Merit\u00edssimos Senhores Ju\u00edzes",
    "enderecamento_plural_f": "As Merit\u00edssimas Senhoras Ju\u00edzas",
    "prefixo_nome_singular_m": "Dr.",
    "prefixo_nome_singular_f": "Dra.",
    "prefixo_nome_plural_m": "Drs.",
    "prefixo_nome_plural_f": "Dras."
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Santidade",
    "abreviatura_singular_m": "V. S.",
    "abreviatura_singular_f": "V. S.",
    "abreviatura_plural_m": "V. Ss.",
    "abreviatura_plural_f": "V. Ss.",
    "vocativo_direto_singular_m": "Sant\u00edssimo Padre",
    "vocativo_direto_singular_f": "Sant\u00edssima Madre",
    "vocativo_direto_plural_m": "Sant\u00edssimos Padres",
    "vocativo_direto_plural_f": "Sant\u00edssimas Madres",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Sant\u00edssimo Padre",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Sant\u00edssima Madre",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Sant\u00edssimos Padres",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Sant\u00edssimas Madres",
    "enderecamento_singular_m": "A Sua Santidade o Papa",
    "enderecamento_singular_f": "A Sua Santidade a Papisa",
    "enderecamento_plural_m": "As Suas Santidades os Papas",
    "enderecamento_plural_f": "As Suas Santidades as Papisas",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Excel\u00eancia Reverend\u00edssima",
    "abreviatura_singular_m": "V. Ex.ma Rev.ma",
    "abreviatura_singular_f": "V. Ex.ma Rev.ma",
    "abreviatura_plural_m": "V. Ex.mas Rev.mas",
    "abreviatura_plural_f": "V. Ex.mas Rev.mas",
    "vocativo_direto_singular_m": "Excelent\u00edssimo Reverend\u00edssimo",
    "vocativo_direto_singular_f": "Excelent\u00edssima Reverend\u00edssima",
    "vocativo_direto_plural_m": "Excelent\u00edssimos Reverend\u00edssimos",
    "vocativo_direto_plural_f": "Excelent\u00edssima Reverend\u00edssima",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Excelent\u00edssimo Reverend\u00edssimo",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Excelent\u00edssima Reverend\u00edssima",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Excelent\u00edssimos Reverend\u00edssimos",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Excelent\u00edssima Reverend\u00edssima",
    "enderecamento_singular_m": "A Sua Excel\u00eancia Reverend\u00edssima",
    "enderecamento_singular_f": "A Sua Excel\u00eancia Reverend\u00edssima",
    "enderecamento_plural_m": "A Suas Excel\u00eancias Reverend\u00edssimas",
    "enderecamento_plural_f": "A Suas Excel\u00eancias Reverend\u00edssimas",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Emin\u00eancia",
    "abreviatura_singular_m": "V. Em.a",
    "abreviatura_singular_f": "V. Em.a",
    "abreviatura_plural_m": "V. Em.as",
    "abreviatura_plural_f": "V. Em.as",
    "vocativo_direto_singular_m": "Eminent\u00edssimo",
    "vocativo_direto_singular_f": "Eminent\u00edssima",
    "vocativo_direto_plural_m": "Eminent\u00edssimos",
    "vocativo_direto_plural_f": "Eminent\u00edssimas",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Eminent\u00edssimo",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Eminent\u00edssima",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Eminent\u00edssimos",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Eminent\u00edssimas",
    "enderecamento_singular_m": "A Sua Emin\u00eancia",
    "enderecamento_singular_f": "A Sua Emin\u00eancia",
    "enderecamento_plural_m": "A Suas Emin\u00eancias",
    "enderecamento_plural_f": "A Suas Emin\u00eancias",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Reverend\u00edssima",
    "abreviatura_singular_m": "V. Rev.ma",
    "abreviatura_singular_f": "V. Rev.ma",
    "abreviatura_plural_m": "V. Rev.mas",
    "abreviatura_plural_f": "V. Rev.mas",
    "vocativo_direto_singular_m": "Reverend\u00edssimo",
    "vocativo_direto_singular_f": "Reverend\u00edssima",
    "vocativo_direto_plural_m": "Reverend\u00edssimos",
    "vocativo_direto_plural_f": "Reverend\u00edssimas",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Reverend\u00edssimo",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Reverend\u00edssima",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Reverend\u00edssimos",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Reverend\u00edssimas",
    "enderecamento_singular_m": "A Sua Rever\u00eancia",
    "enderecamento_singular_f": "A Sua Rever\u00eancia",
    "enderecamento_plural_m": "A Suas Rever\u00eancias",
    "enderecamento_plural_f": "A Suas Rever\u00eancias",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Reverend\u00edssima (padre/pastor)",
    "abreviatura_singular_m": "V. Rev.ma",
    "abreviatura_singular_f": "V. Rev.ma",
    "abreviatura_plural_m": "V. Rev.mas",
    "abreviatura_plural_f": "V. Rev.mas",
    "vocativo_direto_singular_m": "Reverendo",
    "vocativo_direto_singular_f": "Reverenda",
    "vocativo_direto_plural_m": "Reverendos",
    "vocativo_direto_plural_f": "Reverendas",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Reverendo",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Reverenda",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Reverendos",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Reverendas",
    "enderecamento_singular_m": "A Sua Rever\u00eancia",
    "enderecamento_singular_f": "A Sua Rever\u00eancia",
    "enderecamento_plural_m": "A Suas Rever\u00eancias",
    "enderecamento_plural_f": "A Suas Rever\u00eancias",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Alteza",
    "abreviatura_singular_m": "V. A.",
    "abreviatura_singular_f": "V. A.",
    "abreviatura_plural_m": "VV. AA.",
    "abreviatura_plural_f": "VV. AA.",
    "vocativo_direto_singular_m": "Seren\u00edssimo",
    "vocativo_direto_singular_f": "Seren\u00edssima",
    "vocativo_direto_plural_m": "Seren\u00edssimos",
    "vocativo_direto_plural_f": "Seren\u00edssimas",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Seren\u00edssimo",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Seren\u00edssima",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Seren\u00edssimos",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Seren\u00edssimas",
    "enderecamento_singular_m": "A Sua Alteza",
    "enderecamento_singular_f": "A Sua Alteza",
    "enderecamento_plural_m": "A Suas Altezas",
    "enderecamento_plural_f": "A Suas Altezas",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Emin\u00eancia Reverend\u00edssima",
    "abreviatura_singular_m": "V. Em.a Rev.ma",
    "abreviatura_singular_f": "V. Em.a Rev.ma",
    "abreviatura_plural_m": "V. Em.as Rev.mas",
    "abreviatura_plural_f": "V. Em.as Rev.mas",
    "vocativo_direto_singular_m": "Eminent\u00edssimo Reverend\u00edssimo",
    "vocativo_direto_singular_f": "Eminent\u00edssima Reverend\u00edssima",
    "vocativo_direto_plural_m": "Eminent\u00edssimos Reverend\u00edssimos",
    "vocativo_direto_plural_f": "Eminent\u00edssima Reverend\u00edssima",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Eminent\u00edssimo Reverend\u00edssimo",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Eminent\u00edssima Reverend\u00edssima",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Eminent\u00edssimos Reverend\u00edssimos",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Eminent\u00edssima Reverend\u00edssima",
    "enderecamento_singular_m": "A Sua Emin\u00eancia Reverend\u00edssima",
    "enderecamento_singular_f": "A Sua Emin\u00eancia Reverend\u00edssima",
    "enderecamento_plural_m": "A Suas Emin\u00eancias Reverend\u00edssimas",
    "enderecamento_plural_f": "A Suas Emin\u00eancias Reverend\u00edssimas",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Vossa Reverend\u00edssima (frade)",
    "abreviatura_singular_m": "V. Rev.ma",
    "abreviatura_singular_f": "V. Rev.ma",
    "abreviatura_plural_m": "V. Rev.mas",
    "abreviatura_plural_f": "V. Rev.mas",
    "vocativo_direto_singular_m": "Reverend\u00edssimo Frade",
    "vocativo_direto_singular_f": "Reverend\u00edssima Freira",
    "vocativo_direto_plural_m": "Reverend\u00edssimos Frades",
    "vocativo_direto_plural_f": "Reverend\u00edssimas Freiras",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Reverend\u00edssimo Frade",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Reverend\u00edssima Freira",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Reverend\u00edssimos Frades",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Reverend\u00edssimas Freiras",
    "enderecamento_singular_m": "A Sua Rever\u00eancia",
    "enderecamento_singular_f": "A Sua Rever\u00eancia",
    "enderecamento_plural_m": "A Suas Rever\u00eancias",
    "enderecamento_plural_f": "A Suas Rever\u00eancias",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Equipe",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "",
    "vocativo_direto_singular_m": "Car\u00edssima equipe",
    "vocativo_direto_singular_f": "Car\u00edssima equipe",
    "vocativo_direto_plural_m": "Car\u00edssimas equipes",
    "vocativo_direto_plural_f": "Car\u00edssimas equipes",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Car\u00edssima equipe",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Car\u00edssima equipe",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Car\u00edssimas equipes",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Car\u00edssimas equipes",
    "enderecamento_singular_m": "\u00c0 equipe",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0 equipe",
    "enderecamento_plural_m": "\u00c0s equipes",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s equipes",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Funcion\u00e1rios",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "",
    "vocativo_direto_singular_m": "Car\u00edssimos funcion\u00e1rios",
    "vocativo_direto_singular_f": "Car\u00edssimos funcion\u00e1rios",
    "vocativo_direto_plural_m": "Car\u00edssimos funcion\u00e1rios",
    "vocativo_direto_plural_f": "Car\u00edssimos funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Car\u00edssimos funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Car\u00edssimos funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Car\u00edssimos funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Car\u00edssimos funcion\u00e1rios",
    "enderecamento_singular_m": "Aos funcion\u00e1rios do",
    "enderecamento_singular_f": "Aos funcion\u00e1rios da",
    "enderecamento_plural_m": "Aos funcion\u00e1rios dos",
    "enderecamento_plural_f": "Aos funcion\u00e1rios das",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Dire\u00e7\u00e3o",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "",
    "vocativo_direto_singular_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o",
    "vocativo_direto_singular_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o",
    "vocativo_direto_plural_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o",
    "vocativo_direto_plural_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o",
    "enderecamento_singular_m": "\u00c0 dire\u00e7\u00e3o do",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0 dire\u00e7\u00e3o da",
    "enderecamento_plural_m": "\u00c0s dire\u00e7\u00f5es dos",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s dire\u00e7\u00f5es das",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Dire\u00e7\u00e3o e Funcion\u00e1rios",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "",
    "vocativo_direto_singular_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_direto_singular_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_direto_plural_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_direto_plural_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o e funcion\u00e1rios",
    "enderecamento_singular_m": "\u00c0 dire\u00e7\u00e3o e funcion\u00e1rios do",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0 dire\u00e7\u00e3o e funcion\u00e1rios da",
    "enderecamento_plural_m": "\u00c0s dire\u00e7\u00f5es e funcion\u00e1rios dos",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s dire\u00e7\u00f5es e funcion\u00e1rios das",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Fam\u00edlia",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "",
    "vocativo_direto_singular_m": "Car\u00edssima fam\u00edlia",
    "vocativo_direto_singular_f": "Car\u00edssima fam\u00edlia",
    "vocativo_direto_plural_m": "Car\u00edssima fam\u00edlia",
    "vocativo_direto_plural_f": "Car\u00edssima fam\u00edlia",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Car\u00edssima fam\u00edlia",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Car\u00edssima fam\u00edlia",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Car\u00edssima fam\u00edlia",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Car\u00edssima fam\u00edlia",
    "enderecamento_singular_m": "\u00c0 fam\u00edlia de",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0 fam\u00edlia de",
    "enderecamento_plural_m": "\u00c0s fam\u00edlias de",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s fam\u00edlias de",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Pessoal",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "",
    "vocativo_direto_singular_m": "",
    "vocativo_direto_singular_f": "",
    "vocativo_direto_plural_m": "",
    "vocativo_direto_plural_f": "",
    "vocativo_indireto_singular_m": "",
    "vocativo_indireto_singular_f": "",
    "vocativo_indireto_plural_m": "",
    "vocativo_indireto_plural_f": "",
    "enderecamento_singular_m": "Ao",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0",
    "enderecamento_plural_m": "Aos",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Dire\u00e7\u00e3o, Professores e Funcion\u00e1rios",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "",
    "vocativo_direto_singular_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o, professores e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_direto_singular_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o, professores e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_direto_plural_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o, professores e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_direto_plural_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o, professores e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o, professores e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o, professores e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o, professores e funcion\u00e1rios",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Car\u00edssima dire\u00e7\u00e3o, professores e funcion\u00e1rios",
    "enderecamento_singular_m": "\u00c0 dire\u00e7\u00e3o, professores e funcion\u00e1rios do",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0 dire\u00e7\u00e3o, professores e funcion\u00e1rios da",
    "enderecamento_plural_m": "\u00c0s dire\u00e7\u00f5es, professores e funcion\u00e1rios dos",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s dire\u00e7\u00f5es, professores e funcion\u00e1rios das",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Professores",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "",
    "vocativo_direto_singular_m": "Car\u00edssimos professores",
    "vocativo_direto_singular_f": "Car\u00edssimos professores",
    "vocativo_direto_plural_m": "Car\u00edssimos professores",
    "vocativo_direto_plural_f": "Car\u00edssimos professores",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Car\u00edssimos professores",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Car\u00edssimos professores",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Car\u00edssimos professores",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Car\u00edssimos professores",
    "enderecamento_singular_m": "Aos professores do",
    "enderecamento_singular_f": "Aos professores da",
    "enderecamento_plural_m": "Aos professores dos",
    "enderecamento_plural_f": "Aos professores das",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Colegas",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "",
    "vocativo_direto_singular_m": "Car\u00edssimos colegas",
    "vocativo_direto_singular_f": "Car\u00edssimos colegas",
    "vocativo_direto_plural_m": "Car\u00edssimos colegas",
    "vocativo_direto_plural_f": "Car\u00edssimos colegas",
    "vocativo_indireto_singular_m": "Car\u00edssimos colegas",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Car\u00edssimos colegas",
    "vocativo_indireto_plural_m": "Car\u00edssimos colegas",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Car\u00edssimos colegas",
    "enderecamento_singular_m": "Aos colegas do",
    "enderecamento_singular_f": "Aos colegas da",
    "enderecamento_plural_m": "Aos colegas dos",
    "enderecamento_plural_f": "Aos colegas das",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Impessoal",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "",
    "vocativo_direto_singular_m": "",
    "vocativo_direto_singular_f": "",
    "vocativo_direto_plural_m": "",
    "vocativo_direto_plural_f": "",
    "vocativo_indireto_singular_m": "",
    "vocativo_indireto_singular_f": "",
    "vocativo_indireto_plural_m": "",
    "vocativo_indireto_plural_f": "",
    "enderecamento_singular_m": "Para",
    "enderecamento_singular_f": "Para",
    "enderecamento_plural_m": "Para",
    "enderecamento_plural_f": "Para",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
},
{
  "model": "cerimonial.pronometratamento",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "nome_por_extenso": "Senhorita ou Jovem",
    "abreviatura_singular_m": "",
    "abreviatura_singular_f": "Srta.",
    "abreviatura_plural_m": "",
    "abreviatura_plural_f": "Srtas.",
    "vocativo_direto_singular_m": "",
    "vocativo_direto_singular_f": "Senhorita",
    "vocativo_direto_plural_m": "",
    "vocativo_direto_plural_f": "Senhoritas",
    "vocativo_indireto_singular_m": "",
    "vocativo_indireto_singular_f": "Senhorita",
    "vocativo_indireto_plural_m": "",
    "vocativo_indireto_plural_f": "Senhoritas",
    "enderecamento_singular_m": "Ao Jovem",
    "enderecamento_singular_f": "\u00c0 Senhorita",
    "enderecamento_plural_m": "Aos Jovens",
    "enderecamento_plural_f": "\u00c0s Senhoritas",
    "prefixo_nome_singular_m": "",
    "prefixo_nome_singular_f": "",
    "prefixo_nome_plural_m": "",
    "prefixo_nome_plural_f": ""
  }
}
]
