[
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      4
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Presidente da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "descricao": "Ministro ou Ministra de Estado",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "descricao": "Secret\u00e1rio-Executivo de Minist\u00e9rio",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "descricao": "Secret\u00e1rio ou Secret\u00e1ria Municipal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "descricao": "Chefe do Estado-Maior das For\u00e7as Armadas",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente de Assembleia Legislativa",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Presidente de Assembleia Legislativas",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente de C\u00e2mara Municipal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Presidente de C\u00e2mara Municipal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "descricao": "Deputado ou Deputada Estadual",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "descricao": "Deputado ou Deputada Federal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "descricao": "Senador ou Senadora da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "descricao": "Vereador ou Vereadora",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "descricao": "Prefeito ou Prefeita Municipal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Prefeito ou Vice-Prefeita Municipal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "descricao": "Juiz ou Ju\u00edza",
    "pronomes": [
      5,
      12
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "descricao": "Procurador ou Procuradora",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "descricao": "Desembargador ou Desembargadora",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "descricao": "Diretor ou Diretora de Autarquia Federal, Estadual ou Municipal",
    "pronomes": [
      6
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "descricao": "Secret\u00e1rio-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "descricao": "Consultor-Geral da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "descricao": "General das For\u00e7as Armadas",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "descricao": "Ministro-Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "descricao": "Chefe do Gabinete Pessoal da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "descricao": "Secret\u00e1rio ou Secret\u00e1ria da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "descricao": "Secret\u00e1rio ou Secret\u00e1ria do Governo Federal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "descricao": "Procurador-Geral da Rep\u00fablica",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "descricao": "Governador ou Governadora de Estado",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Governador ou Vice-Governadora de Estado",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "descricao": "Embaixador ou Embaixadora",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Congresso Nacional",
    "pronomes": [
      4
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente da C\u00e2mara dos Deputados",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Presidente da C\u00e2mara dos Deputados",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente de Tribunal de Contas de Estado",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Senado Federal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Presidente do Senado Federal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Supremo Tribunal Federal",
    "pronomes": [
      4
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "descricao": "Ministro ou Ministra do Supremo Tribunal Federal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Superior Tribunal de Justi\u00e7a",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "descricao": "Ministro ou Ministra do Superior Tribunal de Justi\u00e7a",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Tribunal Superior Militar",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "descricao": "Ministro ou Ministra do Tribunal Superior Militar",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Tribunal Superior Eleitoral",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "descricao": "Ministro ou Ministra do Tribunal Superior Eleitoral",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente do Tribunal Superior do Trabalho",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "descricao": "Ministro ou Ministra do Tribunal Superior do Trabalho",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente de Tribunal de Justi\u00e7a",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "descricao": "Membro de Tribunal de Justi\u00e7a",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente de Tribunal Regional Federal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "descricao": "Membro de Tribunal Regional Federal",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente de Tribunal Regional Eleitoral",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "descricao": "Membro de Tribunal Regional Eleitoral",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente de Tribunal Regional do Trabalho",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "descricao": "Membro de Tribunal Regional do Trabalho",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "descricao": "Auditor ou Auditora",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "descricao": "Reitor ou Reitora",
    "pronomes": [
      7
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "descricao": "Presidente de empresa",
    "pronomes": [
      6
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "descricao": "Diretor ou Diretora de empresa",
    "pronomes": [
      6
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "descricao": "C\u00f4nsul ou Consulesa",
    "pronomes": [
      6
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "descricao": "Papa",
    "pronomes": [
      13
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "descricao": "Cardeal",
    "pronomes": [
      15,
      19
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "descricao": "Arcebispo",
    "pronomes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "descricao": "Bispo",
    "pronomes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "descricao": "Monsenhor",
    "pronomes": [
      16
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "descricao": "C\u00f4nego ou Canonisa",
    "pronomes": [
      16
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "descricao": "Sacerdote ou Sacerdotisa",
    "pronomes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "descricao": "Cl\u00e9rigo",
    "pronomes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "descricao": "Padre",
    "pronomes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "descricao": "Pastor ou Pastora",
    "pronomes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "descricao": "Outro",
    "pronomes": [
      10,
      8,
      6,
      3
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "descricao": "Rei ou Rainha",
    "pronomes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "descricao": "Imperador ou Imperadora",
    "pronomes": [
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "descricao": "Pr\u00edncipe ou Princesa",
    "pronomes": [
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "descricao": "Duque ou Duquesa",
    "pronomes": [
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "descricao": "Frade ou Freira",
    "pronomes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "descricao": "Comendador",
    "pronomes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "descricao": "Ministro ou Ministra do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "descricao": "Membro de Tribunal de Contas de Estado",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "descricao": "Oficial das For\u00e7as Armadas",
    "pronomes": [
      6
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "descricao": "Abade ou Abadessa",
    "pronomes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "descricao": "Ministro-Chefe da Casa Civil",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "descricao": "Defensor P\u00fablico",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "descricao": "Promotor ou Promotora",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "descricao": "Curador ou Curadora",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "descricao": "Vice-Reitor ou Vice-Reitora",
    "pronomes": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "descricao": "Pr\u00f3-Reitor ou Pr\u00f3-Reitora",
    "pronomes": [
      6
    ]
  }
},
{
  "model": "cerimonial.tipoautoridade",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "descricao": "Diretor ou Coordenador Universit\u00e1rio",
    "pronomes": [
      6
    ]
  }
}
]
